---
categories: []
metadata:
  node_id: 143
layout: page
title: A ANSOL na Imprensa
created: 1366827670
date: 2013-04-24
aliases:
- "/imprensa-full/"
- "/node/143/"
- "/page/143/"
---
<p>Aqui se encontram alguns recortes sobre a ANSOL ou as suas actividades na Imprensa.</p><h2>2013</h2><ul><li><p class="line862">2013/04/04 - <a href="http://www.portugal-a-programar.pt/revista-programar/edicoes/download.php?e=40&amp;t=site" class="http">Entrevista a Rui Guimarães na página 72 da revista Portugal a Programar</a></p></li><li><p class="line862">2013/03/23 - <a href="http://a-trompa.net/eventos/dia-da-liberdade-documental" class="http">A Trompa: Dia da Liberdade Documental</a></p></li><li><p class="line862">2013/02/26 - <a href="http://tek.sapo.pt/noticias/internet/propriedade_e_modelos_de_comercializacao_digi_1302144.html" class="http">Tek Sapo: Propriedade e modelos de comercialização digital estão em mudança</a></p></li><li><p class="line862">2013/02/26 - <a href="http://tek.sapo.pt/tek_expert/conflito_entre_direitos_de_autor_e_pirataria_1302098.html" class="http">Tek Sapo: Conflito entre direitos de autor e pirataria em debate na XX SINFO</a></p></li><li><p class="line862">2013/02/03 - <a href="http://m.negocios.pt/noticia.aspx?ID=277177" class="http">Negócios: Pagar taxas nos telemóveis para defesa dos criadores</a> (artigo na edição impressa)</p></li><li><p class="line862">2013/01/23 - <a href="http://www.computerworld.com.pt/2013/01/23/13-coisas-que-ja-devia-ter-lido-hoje-109/" class="http">ComputerWorld: 13 coisas que já devia ter lido hoje</a></p></li><li><p class="line862">2013/01/07 - <a href="http://tek.sapo.pt/extras/montra/montra_tek_mais_concorrencia_e_mais_investime_1292073-3.html" class="http">Tek Sapo: Guerra anunciada contra o acesso universal à cultura</a> (enquadrado nas previsões para 2013 do Tek Sapo <a href="http://tek.sapo.pt/extras/montra/montra_tek_mais_concorrencia_e_mais_investime_1292073.html" class="http">Montra TeK: Mais concorrência e mais investimento em TIC para 2013</a><span class="http"> )</span></p></li><li></li></ul><h2>2012</h2><h3 id="head-01b84719c3f9311d82a634ecfb597dec5071b427">ACTA</h3><ul><li><p class="line862">2012-06-11:&nbsp;<a href="http://tek.sapo.pt/noticias/internet/manifestacoes_contra_o_acta_nao_mobilizaram_p_1249145.html" class="http">Manifestações contra o ACTA não mobilizaram portugueses</a></p></li><li><p class="line862">2012-06-09:&nbsp;<a href="http://www.publico.pt/Tecnologia/fraca-mobilizacao-em-portugal-contra-acordo-anticontrafacao--1549640" class="http">Fraca Mobilização em Portugal contra o acordo anticontrafação</a></p></li><li><p class="line862">2012-06-07:&nbsp;<a href="https://www.facebook.com/photo.php?fbid=441047562581180&amp;set=oa.273528832746325&amp;type=1&amp;theater" class="https">Manifestação em Coimbra por acesso livre na Internet</a></p></li><li><p class="line862">2012-06-07:&nbsp;<a href="http://www.ruicruz.pt/opiniao-pessoal-no-jornal-o-crime-07-06-2012.html" class="http">ACTA: Portugal aprovou mas o povo não</a></p></li><li><p class="line862">2012-06-06:&nbsp;<a href="http://sicnoticias.sapo.pt/vida/2012/06/06/organizacoes-contra-acta-marcam-protesto-para-sabado-em-lisboa-e-coimbra" class="http">Organizações contra ACTA marcam protesto para sábado em Lisboa e Coimbra</a></p></li><li><p class="line862">2012-06-05:&nbsp;<a href="http://tek.sapo.pt/noticias/internet/lisboa_e_coimbra_recebem_manifestacoes_contra_1247883.html" class="http">Lisboa e Coimbra recebem manifestações contra o ACTA</a></p></li></ul><p class="line867">&nbsp;</p><h3 id="head-5fd14c7be6db5f4c20ebc329b370c84c8dd59485">Concursos Públicos</h3><ul><li><p class="line862">2012-10-17:&nbsp;<a href="http://www.diarioliberdade.org/portugal/institucional/32183-associa%C3%A7%C3%A3o-portuguesa-para-o-software-livre-denuncia-esbanjamento-e-ilegalidades-na-despesa-p%C3%BAblica-em-tic.html" class="http">Associação para o Software Livre denuncia esbanjamento e ilegalidades na despesa pública em TIC</a></p></li><li><p class="line862">2012-10-17:&nbsp;<a href="http://tek.sapo.pt/tek_expert/manifesto_questiona_forma_como_ap_compra_soft_1276593.html#" class="http">Manifesto questiona forma como AP compra software</a></p></li><li><p class="line862">2012-10-17:&nbsp;<a href="http://exameinformatica.sapo.pt/web/exameinformatica/noticias/mercados/2012-10-17-ansol-denuncia-concursos-ilegais-de-compra-de-software-que-custaram-quatro-milhoes-ao-estado" class="http">ANSOL denuncia concursos ilegais de compra de software que custaram quatro milhões ao Estado</a></p></li></ul><p class="line867">&nbsp;</p><h3 id="head-f124ccae7c6d92dcb3abbdd13cda9b801203c1a2">Cópia Privada - #pl118</h3><ul><li><p class="line862">2012-09:&nbsp;<a href="http://www.newssearch.pt/regtb1/1919757/1919757_651_completo.pdf" class="http">Dossier "Pirataria Digital em Portugal" - revista Exame Informática</a></p></li><li><p class="line862">2012-03-22:&nbsp;<a href="http://www.jornaldenegocios.pt/home.php?template=SHOWNEWS_V2&amp;id=546173#" class="http">PS retira projecto lei sobre cópia privada para apresentar um novo</a></p></li><li><p class="line862">2012-03-21:&nbsp;<a href="http://noticias.sapo.pt/tec_ciencia/artigo/partido-socialista-retira-projet_3005.html" class="http">Partido Socialista retira projeto de lei da cópia privada para evitar chumbo</a></p></li><li><p class="line862">2012-03-02:&nbsp;<a href="http://www.edri.org/edrigram/number10.4/private-copy-law-portugal" class="http">Private copy levies draft law in Portugal</a></p></li><li><p class="line862">2012-03:&nbsp;<a href="http://issuu.com/jup_njap/docs/marco_2012" class="http">JUP Março 2012</a></p></li><li>2012-03: B!T 162 (revista em papel): "A memória dos seus equipamentos vai ser taxada", inclui uma página da ANSOL</li><li><p class="line862">2012-02-16:&nbsp;<a href="http://pt.globalvoicesonline.org/2012/02/16/portugal-pl118/" class="http">Portugal: Internautas Debatem Proposta de Lei de Cópia Privada</a></p></li><li><p class="line862">2012-02-08:&nbsp;<a href="http://www.publico.pt/Tecnologia/associacao-da-copia-privada-defende-novas-taxas-mas-aponta-falhas-a-proposta-do-ps-1532884" class="http">Associação da cópia privada defende novas taxas mas aponta falhas à proposta do PS</a></p></li><li><p class="line862">2012-02-07:&nbsp;<a href="http://www.tvi24.iol.pt/tecnologia/tecnologia-ansol-tvi24-pirataria-parlamento-projecto-lei-118/1323639-4069.html" class="http">Associação de software livre ouvida no Parlamento</a></p></li><li><p class="line862">2012-02-07:&nbsp;<a href="http://www.publico.pt/Tecnologia/associacao-para-o-software-livre-vai-entregar-peticao-contra-copia-privada-1532713" class="http">Associação para o software livre vai entregar a deputados petição contra cópia privada</a></p></li><li><p class="line862">2012-01-28:&nbsp;<a href="http://aeiou.expresso.pt/telemoveis-e-tablets-vao-pagar-aos-autores-por-copias-privadas=f701689#ixzz1kidUY22s" class="http">Telemóveis e tablets vão pagar aos autores por cópias privadas&nbsp;</a>-- artigo completo na pagina 18 do Caderno de Economia, com menção na Primeira Página do jornal e destaque na primeira página do Caderno</p></li><li><p class="line862">2012-01-27:&nbsp;<a href="http://aeiou.exameinformatica.pt/incoming/2012/01/27/projeto-de-lei-da-copia-privada-tem-taxas-que-sao-das-mais-elevadas-e-abrangentes-da-ue" class="http">Projeto de lei da cópia privada tem taxas que são das mais elevadas e abrangentes da UE</a></p></li><li><p class="line862">2012-01-24:&nbsp;<a href="http://www.destakes.com/redir/0bc91858f0930324b26a3ae27b3e425a" class="http">Projecto de lei diz que todos fazemos cópias de obras de autores</a></p></li><li><p class="line862">2012-01-20:&nbsp;<a href="http://ez.mygames.pt/xbox360/accao/naruto-ultimate-ninja-storm-2/especial/sopa-a-portuguesa-728/" class="http">SOPA à Portuguesa</a></p></li><li><p class="line862">2012-01-18:&nbsp;<a href="http://noticias.sapo.pt/tec_ciencia/artigo/proposta-para-combater-a-piratar_2267.html" class="http">Proposta para combater a pirataria “põe em causa valores e todo o ecossistema da Internet”</a></p></li><li><p class="line862">2012-01-17:&nbsp;<a href="http://aeiou.expresso.pt/taxa-de-discos-rigidos-telemoveis-e-pens-deve-ser-paga-pelos-comerciantes=f699918" class="http">Taxa de discos rígidos, telemóveis e "pens" deve ser paga pelos comerciantes</a></p></li><li><p class="line862">2012-01-17:&nbsp;<a href="http://www.ionline.pt/portugal/lei-da-copia-privada-discos-rigidos-telemoveis-mp3-podem-ser-taxados" class="http">Lei da cópia privada. Discos rígidos, telemóveis e MP3 podem ser taxados</a>&nbsp;(também na edição impressa, com chamada na primeira página)</p></li><li><p class="line862">2012-01-16:&nbsp;<a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/partido_pirata_lei_da_copia_privada_traz_taxa_1214782.html" class="http">Partido Pirata: Lei da cópia privada traz "taxas para tachos"</a></p></li><li><p class="line862">2012-01-11:&nbsp;<a href="http://www.tsf.pt/PaginaInicial/Portugal/Interior.aspx?content_id=2235516&amp;page=-1" class="http">Projecto-lei sobre direitos de autor continua a provocar contestação</a>&nbsp;(transcrição&nbsp;<a href="http://jonasnuts.com/426059.html" class="http">aqui</a>)</p></li><li><p class="line862">2012-01-11:&nbsp;<a href="http://noticias.sapo.pt/tec_ciencia/artigo/projeto-lei-sobre-a-copia-privad_2183.html" class="http">Projeto lei sobre a Cópia Privada gera polémica nas redes sociais</a></p></li><li><p class="line862">2012-01-09:&nbsp;<a href="http://www.archive.org/details/ProjectoDeLeipl118DaCpiaPrivada-Antena1" class="http">Entrevista da ANSOL à Antena 1, no noticiário, sobre a Proposta de Lei à Cópia Privada</a></p></li><li><p class="line862">2012-01-05:&nbsp;<a href="http://www.rtp.pt/noticias/?t=Governo-disposto-a-colaborar-com-PS-nas-taxas-sobre-dispositivos-de-copia-privada.rtp&amp;article=515629&amp;visual=3&amp;layout=10&amp;tm=4" class="http">Governo disposto a colaborar com PS nas taxas sobre dispositivos de cópia privada</a></p></li><li><p class="line862">2012-01-05:&nbsp;<a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/governo_disposto_a_colaborar_com_ps_na_copia_1212189.html#" class="http">Governo disposto a colaborar com PS na Cópia Privada</a></p></li><li><p class="line862">2012-01-04:&nbsp;<a href="http://www.computerworld.com.pt/2012/01/04/equipamentos-digitais-com-novas-taxas/" class="http">Equipamentos digitais com novas taxas</a></p></li><li><p class="line862">2012-01-04:&nbsp;<a href="http://aeiou.exameinformatica.pt/com-a-alteracao-da-lei-preco-dos-discos-rigidos-aumenta-21-euros-por-tb=f1011613" class="http">Com a alteração da lei, preço dos discos rígidos aumenta 21 euros por TB</a></p></li><li><p class="line862">2012-01-04:&nbsp;<a href="http://sol.sapo.pt/inicio/Tecnologia/Interior.aspx?content_id=37814" class="http">ANSOL critica proposta de lei para a Cópia Privada</a></p></li><li><p class="line862">2012-01-03:&nbsp;<a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/parlamento_discute_proposta_para_reforcar_dir_1211813.html" class="http">Parlamento discute proposta para reforçar direitos de autor</a></p></li></ul><p class="line867">&nbsp;</p><h3 id="head-cbf90e8dda83eda6639648ee4cd894751eda8031">Document Freedom Day</h3><ul><li><p class="line862">2012-03-28:&nbsp;<a href="http://www.destakes.com/redir/9b6f7e2249aeeb4220d06c9cf3e584ed" class="http">Comunidade do software livre celebra Normas Abertas</a></p></li></ul><p class="line867">&nbsp;</p><h3 id="head-d312307d86fec892246493e3bea8d80ec59b7bb2">Open Source</h3><ul><li><p class="line862">2012-07-08:&nbsp;<a href="http://www.rtp.pt/programa/tv/p29090/e2" class="http">Inovar é Fazer</a></p></li></ul><p class="line867">&nbsp;</p><h3 id="head-d2dacbb426c5738ef49c42473f61196fd481a88a">Software Livre na Administração Pública</h3><ul><li><p class="line862">2012-01-13:&nbsp;<a href="http://www.i-gov.org/index.php?article=17223&amp;visual=1&amp;subject=&amp;id=1" class="http">Aprovadas linhas gerais de plano estratégicoTIC</a></p></li><li><p class="line862">2012-01-13:&nbsp;<a href="http://www.tsf.pt/PaginaInicial/Portugal/Interior.aspx?content_id=2238443" class="http">Associação de Software Livre diz que há muito desperdício na informática do Estado</a></p></li><li><p class="line862">2012-01-11:&nbsp;<a href="http://www.i-gov.org/index.php?article=17204&amp;visual=1&amp;subject=&amp;id=1" class="http">ANSOL recomenda software livre ao Min. Saúde</a></p></li><li><p class="line862">2012-01-10:&nbsp;<a href="http://tek.sapo.pt/noticias/negocios/hospitais_e_centros_de_saude_com_divida_de_7_1213282.html" class="http">Hospitais e centros de saúde com dívida de 7 M€ em licenças à Microsoft</a></p></li></ul><h2>2011</h2><ul><li><p class="line862">2011-12-28:&nbsp;<a href="http://www.cnoticias.net/?p=63013" class="http">Coimbra: Universidade acusada de lançar concurso ilegal</a></p></li><li><p class="line862">2011-12-27:&nbsp;<a href="http://www.i-gov.org/index.php?article=17108&amp;visual=1" class="http">ANSOL reclama contra concursos públicos</a></p></li><li><p class="line862">2011-12-27:&nbsp;<a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/ansol_denuncia_ilegalidades_em_concursos_publ_1209977.html" class="http">ANSOL denuncia ilegalidades em concursos públicos</a></p></li><li><p class="line862">2011-10-22:&nbsp;<a href="http://radiofutura.radiozero.pt/?page_id=12&amp;lang=en" class="http">Entrevista da ANSOL na Radio Futura</a></p></li><li><p class="line862">2011-09-30:&nbsp;<a href="http://tek.sapo.pt/opiniao/opiniao_20_anos_de_linux_em_portugal_1189837.html" class="http">Paulo Trezentos fala sobre Linux em Portugal, referindo a ANSOL</a></p></li><li><p class="line862">2011-09-30:&nbsp;<a href="http://tek.sapo.pt/noticias/internet/ansol_alerta_para_perigos_do_tratado_internac_1190008.html" class="http">Ansol alerta para perigos do tratado internacional contra a pirataria</a></p></li><li><p class="line862">2011-09:&nbsp;<a href="http://issuu.com/fossgisbrasil/docs/revista_fossgis_brasil_ed_03_setembro_2011/28?mode=window" class="http">Software Livre no Governo: o caso de Portugal</a>, artigo na terceira edição da revista FOSSIG</p></li><li><p class="line862">2011-05-27:&nbsp;<a href="http://www.defectivebydesign.org/taxonomy/term/428" class="http">Interview with Marcos Marado on the Day Against DRM</a></p></li><li><p class="line862">2011-05-26:&nbsp;<a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/ansol_questiona_partidos_politicos_sobre_soft_1155415.html" class="http">Ansol questiona partidos políticos sobre software livre</a></p></li><li><p class="line862">2011-05-24:&nbsp;<a href="http://aeiou.exameinformatica.pt/opiniao-liberdade-zero=f1009608" class="http">Liberdade Zero</a></p></li><li><p class="line862">2011-05-11:&nbsp;<a href="http://www.archive.org/details/EntrevistaRuiSeabra" class="http">Entrevista sobre DRM na Rádio Ciroma</a></p></li><li><p class="line862">2011-05-04:&nbsp;<a href="http://www.archive.org/details/diaContraODrm2011NaRdioZero" class="http">Entrevista sobre DRM na Rádio Zero</a></p></li><li><p class="line862">2011-04-08:&nbsp;<a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/lei_das_normas_abertas_gera_expectativas_posi_1143738.html" class="http">Lei das Normas Abertas gera expectativas positivas mas também cautela</a></p></li><li><p class="line862">2011-04-08:&nbsp;<a href="http://tek.sapo.pt/opiniao/lei_das_normas_abertas_a_definicao_nao_e_tao_1143733.html" class="http">Lei das Normas Abertas: "A definição não é tão clara e sólida quanto todas as entidades consultadas recomendaram"</a></p></li><li><p class="line862">2011-04-06:&nbsp;<a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/lei_das_normas_abertas_aprovada_na_assembleia_1143110.html" class="http">Lei das Normas abertas aprovada na Assembleia da República</a></p></li></ul><h2>2010</h2><ul><li><p class="line862">2010-11-15:&nbsp;<a href="http://tek.sapo.pt/noticias/negocios/software_livre_permite_poupar_80_milhoes_diz_1106346.html" class="http">Software livre permite poupar 80 milhões, diz ESOP</a></p></li><li><p class="line862">2010-09-29:&nbsp;<a href="http://tek.sapo.pt/noticias/negocios/ansol_volta_a_criticar_despesismo_da_ap_nas_c_1095287.html" class="http">ANSOL volta a criticar despesismo da AP nas compras de software</a></p></li><li><p class="line862">2010-09-29:&nbsp;<a href="http://aeiou.exameinformatica.pt/ansol-diz-que-o-estado-desperdica-121-milhoes-a-comprar-software-a-microsoft=f1007325" class="http">ANSOL diz que o Estado desperdiça 121 milhões a comprar software à Microsoft</a></p></li><li><p class="line862">2010-04-22:&nbsp;<a href="http://tek.sapo.pt/noticias/negocios/governo_avanca_com_criacao_de_tribunal_para_p_1060172.html" class="http">Governo avança com criação de Tribunal para Propriedade Intelectual</a></p></li></ul><h2>2009</h2><h3 id="head-e6c7a3dfd9a7c87a4d07e3058b50cd13b12ef6c1">Administração Pública</h3><p class="line867">&nbsp;Eleições 2009</p><ul><li><p class="line862">(Setembro) Na sequência do&nbsp;<a href="http://listas.ansol.org/pipermail/ansol-imprensa/2009-September/000083.html" class="http">Press Release das questões da ANSOL</a>&nbsp;aos&nbsp;<a href="https://ansol.org/politica/legislativas2009" class="http">partididos candidatos às legislativas 2009</a>.</p><ol type="1"><li><p class="line862">OSOR:&nbsp;<a href="http://www.osor.eu/news/pt-advocacy-group-targets-parliamentary-election-candidates" class="http">Advocacy group targets parliamentary election candidates</a></p></li><li><p class="line862">Tek Sapo:&nbsp;<a href="http://tek.sapo.pt/extras/site_do_dia/politicas_open_source_1017922.html" class="http">Políticas Open Source</a></p></li></ol></li></ul><p class="line867">&nbsp;Despesas Públicas</p><ul><li><p class="line862">(Junho) Na sequência da revelação dos gastos do INCI com o portal Base (<a href="http://listas.ansol.org/pipermail/ansol-imprensa/2009-June/000080.html" class="http">PR da ANSOL</a>)</p><ol type="1"><li><p class="line862">Agência Lusa (via Destak):&nbsp;<a href="http://www.destak.pt/artigos.php?art=34040" class="http">Ansol repudia falta de escrúpulos da Microsoft</a></p></li><li><p class="line862">Diário Digital:&nbsp;<a href="http://diariodigital.sapo.pt/news.asp?section_id=44&amp;id_news=396687" class="http">Ansol repudiou «falta de escrúpulos» da Microsoft</a></p></li><li><p class="line862">Expresso Online, Economia:&nbsp;<a href="http://aeiou.expresso.pt/tecnologia-ansol-repudia-falta-de-escrupulos-da-microsoft-nos-custos-do-portal-base=f523672" class="http">Tecnologia: Ansol "repudia falta de escrúpulos" da Microsoft nos custos do portal "Base"</a></p></li><li><p class="line862">Free Software Daily:&nbsp;<a href="http://www.fsdaily.com/Government/Portugal_Advocacy_group_criticises_government_portal_builds_alternative" class="http">Portugal: Advocacy group criticises government portal, builds alternative</a></p></li><li><p class="line862">i-Gov:&nbsp;<a href="http://www.i-gov.org/index.php?article=10928" class="http">ANSOL disponível para auxiliar Governo</a></p></li><li><p class="line862">Jornal da Madeira:&nbsp;<a href="http://ultimahora.jornaldamadeira.pt/index.php?/pt/noticias/200906304420/noticias/internacional/-ansol-repudia-falta-de-escrupulos-da-microsoft-nos-custos-do-portal-base.html" class="http">Ansol "repudia falta de escrúpulos" da Microsoft nos custos do portal "Base"</a></p></li><li><p class="line862">O Público Última Hora:&nbsp;<a href="http://economia.publico.clix.pt/noticia.aspx?id=1389168" class="http">Portal para a transparência das obras públicas adjudicado sem concurso</a></p></li><li><p class="line862">O Público Última Hora:&nbsp;<a href="http://ultimahora.publico.clix.pt/noticia.aspx?id=1389298" class="http">Polémica do Portal dos Contratos Públicos InCI diz ter cumprido a lei e justifica escolha de Microsoft com o “know-how” da empresa</a></p></li><li><p class="line862">OSOR:&nbsp;<a href="http://www.osor.eu/news/pt-advocacy-group-criticises-government-portal-builds-alternative" class="http">PT: Advocacy group criticises government portal, builds alternative</a></p></li><li><p class="line862">RTP Economia:&nbsp;<a href="http://tv1.rtp.pt/noticias/index.php?t=Ansol-repudia-falta-de-escrupulos-da-Microsoft-nos-custos-do-portal-Base.rtp&amp;article=229769&amp;visual=3&amp;layout=10&amp;tm=5&amp;rss=0" class="http">Ansol "repudia falta de escrúpulos" da Microsoft nos custos do portal "Base"</a></p></li><li><p class="line862">SOL:&nbsp;<a href="http://sol.sapo.pt/PaginaInicial/Tecnologia/Interior.aspx?content_id=140165" class="http">ANSOL repudia preços excessivos cobrados por «péssimos» serviços de TI</a></p></li><li><p class="line862">Visão:&nbsp;<a href="http://aeiou.visao.pt/tecnologia-ansol-repudia-falta-de-escrupulos-da-microsoft-nos-custos-do-portal-base=f514864?amp=" class="http">Tecnologia: Ansol "repudia falta de escrúpulos" da Microsoft nos custos do portal "Base"</a></p></li></ol></li><li class="gap"><p class="line862">(Janeiro) Na sequência do lançamento do portal Transparência na AP (<a href="http://listas.ansol.org/pipermail/ansol-imprensa/2009-January/000078.html" class="http">PR da ANSOL</a>) ou do upgrade do servidor (<a href="http://listas.ansol.org/pipermail/ansol-imprensa/2009-January/000079.html" class="http">PR da ANSOL</a>)</p><ol type="1"><li><p class="line862">Açoriano Oriental:&nbsp;<a href="http://www.acorianooriental.pt/noticias/view/178721" class="http">Sítio de iniciativa particular ajuda à transparência nos contratos públicos</a></p></li><li><p class="line862">Agência Financeira:&nbsp;<a href="http://www.agenciafinanceira.iol.pt/noticia.php?id=1033038&amp;div_id=1730#" class="http">Toda a verdade sobre as compras públicas do Estado</a></p></li><li><p class="line862">Agência Financeira:&nbsp;<a href="http://www.agenciafinanceira.iol.pt/noticia.php?id=1033034&amp;div_id=1730" class="http">Ministério afasta responsabilidade sobre compras públicas</a></p></li><li><p class="line862">Agência LUSA&nbsp;<a href="http://aeiou.visao.pt/Pages/Lusa.aspx?News=200901169212808" class="http">notícia inacessível</a></p></li><li><p class="line862">Cidadãos por Lisboa:&nbsp;<a href="http://www.cidadaosporlisboa.org/index.htm?no=10100001477:012009" class="http">Site particular permite saber tudo o que o portal das compras públicas não mostra</a></p></li><li><p class="line862">Correio da Manhã:&nbsp;<a href="http://www.correiomanha.pt/noticia.aspx?contentid=803900D7-BE5E-45C6-8940-AB864BB42B1B&amp;channelid=00000090-0000-0000-0000-000000000090" class="http">notícia inacessível, só restam os comentários</a></p></li><li><p class="line862">Diário Digital:&nbsp;<a href="http://diariodigital.sapo.pt/news.asp?section_id=18&amp;id_news=368359" class="http">Site ajuda à transparência nos contratos públicos</a></p></li><li><p class="line862">Diário de Notícias:&nbsp;<a href="http://dn.sapo.pt/inicio/interior.aspx?content_id=1139035" class="http">Concerto de Mariza foi o mais caro</a></p></li><li><p class="line862">Diário de Notícias:&nbsp;<a href="http://dn.sapo.pt/inicio/interior.aspx?content_id=1148996" class="http">Milhões gastos no Estado com pouca transparência</a></p></li><li><p class="line862">Jornal de Notícias:&nbsp;<a href="http://jn.sapo.pt/PaginaInicial/Interior.aspx?content_id=1072871" class="http">Internet: Sítio de iniciativa particular ajuda à transparência nos contratos públicos (C/Vídeo)</a></p></li><li><p class="line862">i-Gov:&nbsp;<a href="http://www.i-gov.org/index.php?article=9152&amp;visual=1" class="http">ANSOL simplifica pesquisas do Base</a></p></li><li><p class="line862">IOL Diário:&nbsp;<a href="http://diario.iol.pt/economia/compras-publicas-governo-ansol-estado-negocios-portugal/1033038-4058.html" class="http">Toda a verdade sobre as compras públicas do Estado</a></p></li><li><p class="line862">OJE:&nbsp;<a href="http://www.oje.pt//noticia.aspx?channelid=827CB671-D324-4A83-A1C8-D559CF5AC090&amp;contentid=A0AADC91-E08B-46EE-BFEB-4559167C0D3B" class="http">Site ajuda à transparência nos contratos públicos</a></p></li><li>O Público de 16 de Janeiro, Capa, Página 4 inteira e Última Página</li><li><p class="line862">O Público Última Hora:&nbsp;<a href="http://ultimahora.publico.clix.pt/noticia.aspx?id=1356275&amp;idCanal=12" class="http">Site particular permite saber tudo o que o portal das compras públicas não mostra</a></p></li><li><p class="line862">RTP:&nbsp;<a href="http://tv1.rtp.pt/noticias/?article=68887&amp;visual=3&amp;layout=10" class="http">Sítio de iniciativa particular ajuda à transparência nos contratos públicos</a></p></li><li><p class="line862">SIC Online (Twitter):&nbsp;<a href="https://twitter.com/SIConline/status/1152780559" class="https">Transparência na AP: contribuam com os vossos ‘achados’ no site da SIC</a>&nbsp;<a href="http://tinyurl.com/d7275m" class="http">http://tinyurl.com/d7275m</a></p></li><li><p class="line862">SIC Online:&nbsp;<a href="http://sic.aeiou.pt/online/noticias/programas/nos+por+ca/Artigos/Como+anda+o+pais+em+despesas+publicas+e+transparencia.htm" class="http">Bem vistas as coisas</a></p></li><li><p class="line862">SOL:&nbsp;<a href="http://sol.sapo.pt/PaginaInicial/Sociedade/Interior.aspx?content_id=123481&amp;tab=community" class="http">Site de «transparência» com erros e compras milionárias</a></p></li><li><p class="line862">SOL:&nbsp;<a href="http://sol.sapo.pt/PaginaInicial/Tecnologia/Interior.aspx?content_id=123524" class="http">Servidor do site Transparência da AP actualizado</a></p></li><li><p class="line862">Terra Nova FM:&nbsp;<a href="http://www.terranova.pt/site/noticias.asp?acr=inf&amp;ac=ver&amp;id=42257" class="http">Ílhavo: PS preocupado com erros referente à autarquia no portal da transparência. Ribau Esteves fala em situação “ridícula”.</a></p></li><li><p class="line862">TSF:&nbsp;<a href="http://tsf.sapo.pt/blogs/mundodigital/archive/2009/01/15/md-242-quando-o-simplex-afinal-233-compliquex.aspx" class="http">MD#242 - Quando o Simplex afinal é Compliquex</a></p></li></ol></li></ul><p class="line867">&nbsp;</p><h3 id="head-5d91d6716d65529b80e642786fa6fd81f3936540">Legislação</h3><p class="line867">&nbsp;Plataforma Internet Segura</p><ul><li><p class="line862">(Novembro), na sequência do anúncio da&nbsp;<a href="http://tsf.sapo.pt/PaginaInicial/Portugal/Interior.aspx?content_id=1425490" class="http">constituição como associação da Plataforma Internet Segura</a></p><ol type="1"><li><p class="line862">TSF (entrevista na rádio):&nbsp;<a href="http://tsf.sapo.pt/PaginaInicial/Interior.aspx?content_id=1425934" class="http">Bloqueio acesso a pornografia infantil é «inviável», diz associação de Software Livre</a></p></li></ol></li></ul><p class="line867">&nbsp;Directiva do Cibercrime</p><ul><li>(Novembro), ainda na sequência da entrada em vigor a 15 de Outubro da lei do Cibercrime, 109/2009 de 15 de Setembro<ol type="1"><li><p class="line862">Exame Informática (blog):&nbsp;<a href="http://clix.exameinformatica.pt/quando-a-cibercensura-faz-lei=f1003924" class="http">Quando a cibercensura faz lei</a></p></li><li><p class="line862">TSF noticia críticas à lei&nbsp;<a href="http://tsf.sapo.pt/PaginaInicial/Portugal/Interior.aspx?content_id=1425403" class="http">do Inspector Chefe da PJ</a>&nbsp;e&nbsp;<a href="http://tsf.sapo.pt/PaginaInicial/Portugal/Interior.aspx?content_id=1425860" class="http">da Associação Sindical dos Juízes Portugueses (ASJP)</a>, seguiu-se...&nbsp;<strong>FIXME: quando ficar online o artigo.</strong></p></li></ol></li><li class="gap">(Outubro) Na sequência da entrada em vigor a 15 de Outubro da lei do Cibercrime, 109/2009 de 15 de Setembro<ol type="1"><li>Metro</li><li><p class="line862">OJE&nbsp;<a href="http://www.oje.pt/noticias/nacional/lei-do-cibercrime-ameaca-seguranca-nacional-alertam-associacoes" class="http">Lei do Cibercrime ameaça segurança nacional, alertam associações</a></p></li><li><p class="line862">Público Última Hora:&nbsp;<a href="http://ultimahora.publico.clix.pt/noticia.aspx?id=1405153&amp;idCanal=4870" class="http">Cibercrime: nova lei entra amanhã em vigor</a></p></li><li><p class="line862">TSF (entrevista na rádio e página web)&nbsp;<a href="http://tsf.sapo.pt/PaginaInicial/Portugal/Interior.aspx?content_id=1391511" class="http">Nova lei de cibercrime prejudica investigadores, alerta associação</a></p></li></ol></li><li class="gap"><p class="line862">(Julho) Na sequência do&nbsp;<a href="http://listas.ansol.org/pipermail/ansol-imprensa/2009-July/000081.html" class="http">PR sobre as propostas de alteração ao projecto de lei 289/X</a></p><ol type="1"><li><p class="line862">O Público Última Hora:&nbsp;<a href="http://ultimahora.publico.clix.pt/noticia.aspx?id=1391010" class="http">Cibercrime: difusão de vírus informáticos pode dar dez anos de prisão</a></p></li><li><p class="line862">SOL:&nbsp;<a href="http://sol.sapo.pt/PaginaInicial/Tecnologia/Interior.aspx?content_id=141118" class="http">ANSOL acusa lei do Cibercrime de pôr em causa segurança do país</a></p></li><li><p class="line862">Tek Sapo:&nbsp;<a href="http://tek.sapo.pt/noticias/internet/lei_do_cibercrime_a_renovacao_desejada_ou_uma_1005693.html" class="http">Lei do Cibercrime: a renovação desejada ou uma ameaça?</a></p></li><li><p class="line862">Tek Sapo:&nbsp;<a href="http://tek.sapo.pt/opiniao/entrevista_lei_do_cibercrime_seguranca_nacion_1005695.html" class="http">Entrevista: Lei do Cibercrime - Segurança nacional em causa</a></p></li><li><p class="line862">Tek Sapo:&nbsp;<a href="http://tek.sapo.pt/opiniao/lei_do_cibercrime_4_visoes_sobre_o_impacto_da_1005699.html" class="http">Lei do Cibercrime: 4 visões sobre o impacto da Lei</a></p></li></ol></li></ul><p class="line867">&nbsp;Direitos de Autor</p><ul><li>(Junho) Partido Pirata Português (na sequência de alguns cidadãos o pretenderem fundar)<ol type="1"><li><p class="line862">Canal Universidades e Politécnicos:&nbsp;<a href="http://www.canalup.tv/?menu=noticia&amp;id_noticia=3790#" class="http">Liberalizar a partilha de ficheiros na rede ditaria o fim dos downloads ilegais?</a></p></li></ol></li></ul><h2>2008</h2><ul><li><p class="line862">2008/02/26 -&nbsp;<a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/ansol_e_esop_desconfiam_da_proposta_de_intero_873014.html" class="http">Ansol e ESOP desconfiam da proposta de interoperabilidade da Microsoft</a></p></li><li><p class="line862">2008/03/20 - DFD2008 -&nbsp;<a href="http://sol.sapo.pt/PaginaInicial/Tecnologia/Interior.aspx?content_id=85820" class="http">SOL: Associação de open source comemora Dia dos Documentos Livres</a></p></li><li><p class="line862">2008/03/20 - DFD2008 -&nbsp;<a href="http://sol.sapo.pt/PaginaInicial/Sociedade/Interior.aspx?content_id=85916" class="http">SOL: Microsoft afirma que declarações da Associação de Software Livre «não correspondem à verdade»</a></p></li><li>2008/03/25 - Software Livre para Empresas - Entrevista para a Rádio Renascença</li><li>2008/03/25 - DFD2008 - Entrevista para TSF</li><li><p class="line862">2008/03/25 - DFD2008 -&nbsp;<a href="http://tek.sapo.pt/extras/site_do_dia/liberdade_para_os_documentos_887136.html" class="http">Liberdade para os documentos!</a>&nbsp;(Casa dos Bits)</p></li><li><p class="line862">2008/03/26 - DFD2008 -&nbsp;<a href="http://sol.sapo.pt/PaginaInicial/Tecnologia/Interior.aspx?content_id=86363" class="http">SOL: Software no Parlamento - ANSOL acusa Microsoft de «falta de argumentos»</a></p></li><li><p class="line862">2008/03/26 - DFD2008 -&nbsp;<a href="http://sol.sapo.pt/PaginaInicial/Tecnologia/Interior.aspx?content_id=86359" class="http">SOL: ANSOL - Documentos digitais podem acabar como os escritos egípcios</a></p></li><li><p class="line862">2008/04/01 -&nbsp;<a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/ooxml_aprovado_como_norma_iso_873053.html" class="http">OOXML aprovado como norma ISO</a></p></li><li><p class="line862">2008/04/02 -&nbsp;<a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/microsoft_portugal_considera_aprovacao_de_ope_873056.html" class="http">Microsoft Portugal considera aprovação de Open XML positiva para a indústria</a></p></li><li><p class="line862">2008/04/02 -&nbsp;<a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/ffii_acusa_iso_de_favorecer_microsoft_com_a_n_873057.html" class="http">FFII acusa ISO de favorecer Microsoft com a normalização do OOXML</a></p></li><li><p class="line862">2008/12/30 -&nbsp;<a href="http://tek.sapo.pt/opiniao/2008_ano_visto_e_revisto_pelas_associacoes_do_906218.html" class="http">2008: Ano visto e revisto pelas associações do sector</a></p></li><li><p class="line862">2008/12/30 -&nbsp;<a href="http://tek.sapo.pt/opiniao/revista_do_ano_2008_ansol_um_ano_cheio_de_act_906211.html" class="http">Revista do Ano 2008: ANSOL - "Um ano cheio de actividade em volta do Software Livre"</a></p></li></ul><h2>2007</h2><ul><li><p class="line862">Custo do desktop com base Linux corresponde a 10% do Windows Vista, Ana Torres Pereira (<a href="mailto:atp@mediafin.pt" class="mailto">atp@mediafin.pt</a>), Jornal de Negócios Online, 13 de Fevereiro de 2007 -&nbsp;<a href="http://negocios.pt/default.asp?Session=&amp;CpContentId=290692" class="http">http://negocios.pt/default.asp?Session=&amp;CpContentId=290692</a></p></li><li>Exame Informática Nº 145, de Julho 2007<ol type="1"><li>João Neves, Presidente da ANSOL em representação da Mozilla Foundation, recebe o prémio Software dos Prémios Exame Informática (pg. 8)</li><li><p class="line891"><em>Exclamações</em>&nbsp;(citações do mês): «Não tendo sequer feito um concurso, o Governo privilegiou unilateralmente a Microsoft contra a indústria nacional» (pg. 18)</p></li><li>Entrevista do mês: Richard Stallman, fundador da Free Software Foundation (pgs. 36 e 37)</li></ol></li><li><p class="line891"><a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/portugal_vota_segunda_feira_norma_proposta_pe_872794.html" class="http">Portugal vota segunda-feira norma proposta pela Microsoft para documentos Office</a>&nbsp;- 11 de Julho 2007</p></li><li><p class="line891"><a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/opiniao_porque_me_oponho_ao_ooxml_872798.html" class="http">Opinião: Porque me oponho ao OOXML?</a>&nbsp;- 13 de Julho 2007</p></li><li><p class="line891"><a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/opiniao_iso_26300_formato_aberto_de_documento_872799.html" class="http">Opinião: ISO 26300: Formato Aberto de Documentos para Aplicações de Escritório</a>&nbsp;- 14 de Julho 2007</p></li><li><p class="line891"><a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/espaco_de_opiniao_sobre_normalizacao_do_open_872800.html" class="http">Espaço de opinião sobre normalização do Open XML</a>&nbsp;- 14 de Julho 2007</p></li><li><p class="line891"><a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/votacao_portuguesa_sobre_openxml_adiada_para_872802.html" class="http">Votação portuguesa sobre OpenXML adiada para 31 de Julho</a>&nbsp;- 17 de Julho 2007</p></li><li><p class="line891"><a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/portugal_aprova_standard_ooxml_proposto_pela_872815.html" class="http">Portugal aprova standard OOXML proposto pela Microsoft</a>&nbsp;- 01 de Agosto 2007</p></li><li><p class="line891"><a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/cd_com_software_livre_para_escolas_pode_poupa_872822.html" class="http">CD com software livre para escolas pode poupar 300 milhões de dólares às famílias</a>&nbsp;- 14 de Agosto 2007</p></li><li><p class="line891"><a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/estados_unidos_dizem_nao_ao_formato_de_docume_872823.html" class="http">Estados Unidos dizem não ao formato de documentos proposto pela Microsoft</a>&nbsp;- 14 de Agosto 2007</p></li><li><p class="line891"><a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/decisao_final_dos_estados_unidos_e_favoravel_872834.html" class="http">Decisão final dos Estados Unidos é favorável à normalização do OOXML</a>&nbsp;- 31 de Agosto 2007</p></li><li><p class="line891"><a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/11_entidades_fazem_uma_ultima_tentativa_para_872836.html" class="http">11 entidades fazem uma última tentativa para mudar o sentido de voto português no OpenXML</a>&nbsp;- 03 de Setembro 2007</p></li><li><p class="line891"><a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/openxml_nao_obtem_votos_necessarios_para_apro_872837.html" class="http">OpenXML não obtém votos necessários para aprovação como norma ISO</a>&nbsp;- 04 de Setembro 2007</p></li><li><p class="line891"><a href="http://tek.sapo.pt/noticias/negocios/empresas_portuguesas_criam_associacao_para_di_876780.html" class="http">Empresas portuguesas criam associação para divulgar e promover open source</a>&nbsp;- 10 de Setembro 2007</p></li><li><p class="line891"><a href="http://tek.sapo.pt/opiniao/a_manutencao_da_actual_monocultura_nao_permi_884386.html" class="http">“A manutenção da actual monocultura não permite o alargar de horizontes dos utilizadores nem dos profissionais de TI”</a>&nbsp;- 23 de Setembro 2007</p></li><li><p class="line891"><a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/projecto_quer_formar_associacao_para_a_adopca_872897.html" class="http">Projecto quer formar associação para a adopção de software livre nas escolas</a>&nbsp;- 25 de Outubro 2007</p></li><li><p class="line891"><a href="http://tek.sapo.pt/noticias/internet/sapo_codebits_foi_palco_para_as_novas_geracoe_880385.html" class="http">Sapo Codebits foi palco para as novas gerações de programadores portugueses</a>&nbsp;- 15 de Novembro 2007</p></li><li><p class="line891"><a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/esop_acusa_portugal_de_falta_de_transparencia_872943.html" class="http">ESOP acusa Portugal de falta de transparência e isenção no processo OOXML</a>&nbsp;- 13 de Dezembro 2007</p></li></ul><h2>2006</h2><ul><li><p class="line862">2006-01-29:&nbsp;<a href="http://tek.sapo.pt/extras/site_do_dia/sapo_livre_com_ansol_886325.html" class="http">SAPO livre com Ansol</a></p></li><li><p class="line862">2006-02-02:&nbsp;<a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/ansol_responde_a_acordo_da_microsoft_com_dist_872326.html" class="http">ANSOL responde a acordo da Microsoft com distribuição de pacote de software livre</a></p></li><li><p class="line862">2006-03-14:&nbsp;<a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/acordos_recentes_do_governo_deixam_verdadeiro_872354.html" class="http">Acordos recentes do Governo deixam verdadeiro software livre de fora</a></p></li><li><p class="line862">2006-03-31:&nbsp;<a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/grupo_parlamentar_do_pcp_pede_esclarecimentos_872361.html" class="http">Grupo Parlamentar do PCP pede esclarecimentos sobre memorando com Microsoft</a></p></li><li><p class="line862">2006-05-18:&nbsp;<a href="http://tek.sapo.pt/Arquivo/ansol_renovada_667335.html" class="http">ANSOL renovada</a></p></li></ul><h2>2005</h2><ul><li><p class="line891"><em><a href="http://tek.sapo.pt/extras/site_do_dia/programas_eleitorais_ponto_a_ponto_885943.html" class="http">Programas Eleitorais ponto a ponto</a></em>, Publicado por Casa dos Bits às 08.00h no dia 09 de Fevereiro de 2005</p></li><li><p class="line891"><em><a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/ansol_volta_a_organizar_manifestacao_contra_p_872142.html" class="http">Ansol volta a organizar manifestação contra patentes de software</a></em>, Publicado por Casa dos Bits às 09.57h no dia 20 de Junho de 2005</p></li><li><p class="line891"><em><a href="http://semanainformatica.xl.pt/751/act/100.shtml" class="http">Patentes de software rejeitadas</a></em>, Claudia Sargento, Semana Informática nº 751 de 15 a 21 de Julho de 2005</p></li></ul><h2>2004</h2><ul><li><p class="line891"><em>O que é o software livre afinal?</em>, Artigo de João Miguel Neves, PCGuia, nº 101, Abril de 2004.</p></li><li><p class="line891"><em><a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/portugueses_juntam_se_a_protestos_europeus_co_871817.html" class="http">Portugueses juntam-se a protestos europeus contra a patenteabilidade de software</a></em>, Publicado por Casa dos Bits às 14.36h no dia 12 de Maio de 2004</p></li><li><p class="line891"><em><a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/ansol_quer_sensibilizar_governo_portugues_con_871818.html" class="http">Ansol quer sensibilizar Governo português contra patenteabilidade de software</a></em>, Publicado por Casa dos Bits às 14.29h no dia 13 de Maio de 2004</p></li><li><p class="line891"><em><a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/conselho_europeu_define_posicao_comum_relativ_871822.html" class="http">Conselho Europeu define posição comum relativa à patenteabilidade do software</a></em>, Publicado por Casa dos Bits às 09.51h no dia 19 de Maio de 2004</p></li><li><p class="line891"><em><a href="http://tek.sapo.pt/noticias/negocios/governo_holandes_recua_no_apoio_a_directiva_e_875453.html" class="http">Governo holandês recua no apoio à directiva europeia para a patenteabilidade de software</a></em>, Publicado por Casa dos Bits às 17.18h no dia 02 de Julho de 2004</p></li><li><p class="line891"><em><a href="http://tek.sapo.pt/noticias/computadores/presidencia_europeia_adia_adopcao_do_regime_d_871932.html" class="http">Presidência europeia adia adopção do regime de patentes para o software</a></em>, Publicado por Casa dos Bits às 11.08h no dia 28 de Setembro de 2004</p></li></ul><h2>2003</h2><h3 id="head-92a83e8fb73e90700a2a65621ad28d4cd5650d5b">Memorando de Entendimento entre Governo e Microsoft</h3><ul><li><p class="line891"><a href="http://www.noticiasdaamadora.com.pt/nad/artigo.php?aid=7731" class="http">Microsoft coloca «algemas douradas» ao Governo</a>, Ana Rodrigues, Notícias da Amadora, 2 de Fevereiro de 2003 -</p></li></ul><p class="line867">&nbsp;</p><h3 id="head-b273fcb19b59b363b7cc492ee8dc182f78050737">Visita de Richard Stallman</h3><ul><li>Entrevista a Richard Stallman no programa Acontece, RTP 2, 10 de Junho de 2003</li><li><p class="line891"><em><a href="http://tek.sapo.pt/4L0/402204.html" class="http">Richard Stallman sugere alterações ao sistema actual de direitos de autor</a></em>, Casa dos Bits, 10 de Junho de 2003</p></li><li><p class="line891"><em>Richard Stallman, fundador do GNU, em Lisboa</em>, Isabel Gorjão, Público, 16 de Junho de 2003.</p></li><li><p class="line891"><em><a href="http://quark.fe.up.pt/ansol/Publico-Jun2003.pdf" class="http">O Software É Conhecimento Humano</a></em>, Isabel Gorjão, Público, 16 de Junho de 2003.</p></li><li><p class="line891"><em>O Software Livre Representa Nova Terra de Liberdade no Ciberespaço</em>, Casa dos Bits, Público, 16 de Junho de 2003.</p></li><li><p class="line891"><a href="http://bin.ansol.org/" class="http">cobertura dos eventos com fotos e audio</a></p></li></ul><p class="line867">&nbsp;</p><h3 id="head-4fac3238fab5282eff2118587ee2acc622ced272">Legislação (Patentes de Software)</h3><ul><li><p class="line891"><em>A chantagem das patentes</em>, Paulo Querido, Expresso, Única, 19 de Julho de 2003.</p></li></ul><p class="line867">&nbsp;</p><h3 id="head-17b9b73a2ed6c901b900d8c3f7065911b4c3e72e">Software Livre</h3><ul><li><p class="line891"><em><a href="http://quark.fe.up.pt/ansol/Exame_Informatica-Fev2003.pdf" class="http">O código livre, por favor!</a></em>, Entrevista a Jaime Villate por Hugo Séneca, Exame Informática, nº 92, Fevereiro de 2003, pág 30.</p></li><li>Entrevista a Jaime Villate no programa Zona N, Canal NTV da televisão, 24 de Fevereiro de 2003.</li></ul><h2>2002</h2><h3 id="head-1eae5bf379d06408eb754e401e2649802815e739">Software Livre</h3><ul><li><p class="line891"><em><a href="http://quark.fe.up.pt/ansol/Exame_Informatica-Dez2002.pdf" class="http">À Conquista do Mundo</a></em>, Hugo Séneca, Exame Informática, nº 90, Dezembro de 2002, pág. 84.</p></li><li><p class="line891"><em><a href="http://quark.fe.up.pt/ansol/Visao-Maio2002.pdf" class="http">Permitido Copiar</a></em>, Ana Correia Moutinho, Visão, nº 479, 9 a 15 de Maio de 2002, pág. 104.</p></li><li><p class="line891"><em><a href="http://quark.fe.up.pt/ansol/Vida_Economica-Jan2002.pdf" class="http">Portugal já tem mercado para o software livre. Recém-formada ANSOL pretende dinamizar o sector</a></em>. Vida Económica, Nº 936, 25 de Janeiro de 2002, pág. 33.</p></li></ul><p class="line867">&nbsp;</p><h3 id="head-f67476adb704c011ef7c649568a03afae5a1b55c">Porto Cidade Tecnológica 2002</h3><ul><li>Entrevista a Jaime Villate na Rádio Renascença, em ocasião do Porto Cidade Tecnológica 2002, 25 de Novembro de 2002.</li><li><p class="line891"><em><a href="http://quark.fe.up.pt/ansol/Publico-Nov2002.pdf" class="http">Câmara do Porto promove "rave informática" no Pavilhão Rosa Mota</a></em>, Soraia Abdula, Público, nº 4633, 26 de Novembro de 2002, pág. 52.</p></li><li><p class="line891"><em><a href="http://quark.fe.up.pt/ansol/Povoa_Semanario-Nov2002.pdf" class="http">Cidade Tecnológica 2002</a></em>, Bruno Fonte, Póvoa Semanário, nº 209, 27 de Novembro de 2002, pág. 31.</p></li><li><p class="line891"><em><a href="http://quark.fe.up.pt/ansol/JUP-Nov2002.pdf" class="http">Software Livre "Non Stop"</a></em>, Jornal Universitário do Porto, Novembro de 2002, pág. 4.</p></li><li><p class="line891"><a href="http://quark.fe.up.pt/ansol/protocolo_PCT.pdf" class="http">Protocolo</a>&nbsp;entre a ANSOL, o Município do Porto, a Associação Gabinete de Desporto do Porto e a Faculdade de Engenharia da Universidade do Porto.</p></li><li><p class="line891"><a href="http://bin.ansol.org/" class="http">cobertura do evento com fotos e audio</a></p></li></ul><p class="line867">&nbsp;</p><h3 id="head-4b20de912212d9d516d9f315d7fb07b70007a09a">Legislação (EUCD)</h3><ul><li><p class="line891"><em><a href="http://quark.fe.up.pt/ansol/Expresso-Nov2002.pdf" class="http">Software Litigioso</a>. Um conflito entre direitos de autor e liberdade de expressão</em>, L. M. F., Expresso, nº 1570, 30 de Novembro de 2002, Cartaz, pág. 12.</p></li></ul><h2>2001</h2><ul><li><p class="line862">2001/10/12:&nbsp;<a href="https://ansol.org/docs/lancamento.pt.html/" class="http">Lançamento público de ANSOL</a></p></li><li><p class="line862">2001/11:&nbsp;<a href="http://quark.fe.up.pt/ansol/JUP-Nov2001.pdf" class="http">Porto Cidade Tecnológica 2001. Segunda edição do evento dedicado ao Software Livre</a>. Jaime Villate. Jornal Universitário do Porto, novembro 2001, pág. 14.</p></li></ul>
